美國2019貿易評估報告再批中國不公平貿易政策

美國2019貿易評估報告再批中國不公平貿易政策

美國貿易代表辦公室公佈了2019年貿易評估報告，其中再次對中國的不公平和限制性貿易政策提出批評。

美國2018年對中國的貿易赤字為4192億美元，同比增加了11.6%。但是美國貿易代表辦公室的貿易評估報告說，中國在很多領域的繼續實行貿易壁壘政策，美國對此十分關注。

貿易評估報告說，中國在2018年實行了廣泛的產業政策，限制外國產品、外國廠商和外國服務提供商的市場准入，同時對中國國內產業提供的大量政府幫助、資源以及監管支持。

報告以技術轉讓為例說，中國高層多次作出要取消有問題政策及做法的承諾，但是實際上繼續維持多外國廠商不同的做法。貿易評估報告批評說，中國以各種方式強制美國公司把技術和知識產權轉讓給中國公司；剝奪美國公司以市場規則向中國公司發放知識產權的許可證；干預市場，指導或不公平地促進中國公司收購美國公司的資產，以獲取尖端科技和知識產權；以及入侵網絡，盜竊信息，獲取商業上的好處。

美國財政部長姆努欽和貿易代表萊特希澤剛剛在北京進行了美中第八輪貿易談判，以結束美中之間的貿易戰。美國媒體報導，在知識產權保護方面取得了前所未有的進展，但是還沒有達成最後協議。

美國貿易代表辦公室的貿易評估報告還批評了中國的“中國製造2025”計劃。報告說，中國政府確定了10個戰略領域，但是實行的政策基本都是通過國家干預支持中國國內產業的發展，同時限制、利用或歧視外國企業以及他們的技術、產品和服務。報告說，中國政府的支持和補貼促進了中國產業的發展，但是導致大量的產能過剩，影響到世界市場的價格，從而損害了美國和其它世貿組織成員國的利益。2019年貿易評估報告說，中國17年前加入世貿組織以來至今仍未向世貿組織提交有關中國中央政府提供產業補貼的全面通告，而且直到2016年才第一次向世貿組織提供了一些中國下級政府的補貼情況，而且還是在美國針對這些補貼向世貿組織提出申訴之後。

美國貿易代表辦公室說，正是基於中國的不公平政策以及長期拒絕改變，美國才對相繼對2500億美元的中國進口商品加徵了關稅。